【好學】中國手持既美債係中美貿易戰中既作用？

如果大家鬥收關稅鬥到最後最多就唔做大家生意，但經濟戰大陸好似仲有一手美債牌可以出喎。可以點利用？

無記錯而家美國年年有還錢
其實佢錢照還
但加你開稅遲早到你借錢

美國總統有權廢除 敵對國家政府嘅美元債卷
即係話 中國果堆美元債卷係零價值

咁做美金冇晒信用，唔知要貶幾多喎。

冇用的

永遠都係債仔最惡

屌美債被逼買，出口太多，有勁多美金唔可以換返做人仔，如果換會人仔就會大幅升值，人仔升值就會減少出口。所以美債根本冇人理，冇咩要緊張

上面唔識嘢就出少句聲好嗎
二手市場一沽經濟仲唔爆？

問題係點解會沽，supply and demand 學過未？二手市場沽幾萬億美債？你認為有人就接到幾萬億貨。突然有咁多supply，demand就算唔減都一定唔加，咁D債會咩價。算比你沽到放去邊。美債有2.x% 經濟爆對中國有咩好處。比你做低美金又點，中國放棄出口？天才

放個核彈喺美國，經濟都收皮啦。但係有咩好處？

咩demand 唔減都唔加
都唔知你up 乜
債市跌對經濟影響幾大
你講到自己高人幾班
咁相信我都唔駛解釋

兩敗俱傷呢個結果全球公認架啦
你唔係以為得你知話

問題點解會沽？
咪所以未沽囉
沽左對自己有咩好啊？
人地問有咩作用啊
渣住喺手係咪bargaining power 啊

我意思係個demand一定維持係現水平或再低，所以supply增加但demand冇加，price一定下降。美國都知中國唔可以喺二手市場放售全部美債，所以現持有嘅美債根本就冇咩bargaining power 。因為現有美債只是向美國出口同避免人民幣升值嘅副產品。真正嘅bargaining power係唔再買新嘅美債或唔再續未來嘅美債。所以佢樓主問現有幾萬億有咩影響，根本就冇影響。

笑左

支那係有一招唔死人可以出，而打死美國的。

問題佢唔敢出。

冇l 用

見你語氣好左少少
都算你咁啦
有兩樣嘢同你講
1. 所有資產買就會升，沽就會跌，呢個道理太basic,無人會用supply demand 去分析嘅，真心，你講出黎會俾人笑
2.中國真係可以喺market 沽爆美債，做唔做就另一回事，但打起貿易戰唔可以話無可能

正常連登仔就會係咁屌你嘅
得我呢d 游手好閒真心膠先會覆你嘅姐
你快d 多謝我啦

歐美聯手夾中國